## Metadane

* factions: "niezrzeszeni"
* type: "NPC"
* owner: "public"
* title: "Adela Kirys"


## Postać

### Ogólny pomysł (2)

Była uczennica Pięknotki Diakon, która jest absolutnie zakochana w temacie piękna, kosmetyków i urody. Pochodzi z nizin społecznych; była żebraczka która już NIGDY nie wróci do tego życia. Ma niskie poczucie własnej wartości i za wszelką cenę chce odnieść sukces. Nie jest złą osobą, ale jest zdesperowana.

### Co motywuje postać (2)

* Pięknotka jej nie dostrzega i nie szanuje jako eksperta -> Pięknotka traktuje ją jak równą i sama dąży do współpracy z Adelą bo ta jest od niej lepsza
* Ani nie jest piękna, ani nie jest znana i jest o 1 fakturę od bankructwa -> Zrobi wszystko, by być znana, piękna i bezpieczna finansowo.
* W zależności od urodzenia czy Rodu masz szanse w życiu lub nie -> Nie urodzenie a praca powinna mieć znaczenie. Kosmetyki, piękno itp. dają radość i nadzieję.
* nieufna, kocha się w pięknie, niezbyt etyczna, próbuje pomóc, ufa raczej osobom szemranym

### Idealne okoliczności (2)

* przygotowuje nowe kosmetyki i mikstury na bazie badań oraz eksperymentów; skierowane pod kątem konkretnego celu
* dyskretnie próbuje gdzieś się wkraść czy przedostać; nikt tam nie zwraca na nią uwagi
* dzieli się radością z piękna wśród osób ubogich oraz dzieci

### Szczególne umiejętności (3)

* kosmetyki, upiększanie, uroda - mało kto zna się na tym tak jak ona
* charakteryzacja, żebranie, ukrywanie się, szybkie poruszanie się w mieście
* alchemia, trucizny, różnego rodzaju dziwne środki i eliksiry

### Zasoby i otoczenie (3)

* sporo osób z nizin i nie mających szans uważa ją za jedną z najcenniejszych i najważniejszych osób w okolicach Pustogoru
* z uwagi na przeszłość ma dostęp do wielu szemranych osób - oraz te osoby z nią chętnie współpracują za opłatą
* ma zawsze przy sobie coś upiększającego i do charakteryzacji. Też, stroje do przebrania się.

### Magia (3)

#### Gdy kontroluje energię

* eliksiry i mikstury, kosmetyki oraz upiększanie. Biomancja od trucizn po piękno. Różnego rodzaju narkotyki czy stymulanty, upiększacze czy charakteryzacje.
* magia ukrywająca jej obecność, maskująca aurę oraz odwracająca od niej uwagę.
* dodatkowo, magia piękna oraz iluzje przywołujące radość oraz optymizm. Iluzjonistka, która chce by piękno świata dorównywało wizji z jej iluzji.

#### Gdy traci kontrolę

* jej energia zwykle wpływa silnie na jej emocje - Adela robi rzeczy których potem żałuje; jej stan emocjonalny się rozchwiewa
* dodatkowo, jej zaklęcia zwykle są duplikowane na okolicznych zwierzętach i roślinach. Ona bywa chodzącą bombą Skażeniową.
* często jej emocje są duplikowane wśród innych - od złego humoru po euforię. Czasem losowe osoby się zakochują w innych osobach.

### Powiązane frakcje

{{ page.factions }}

## Opis

.